公營龕位有排等！輪候50個月 累積申請逾3.5萬宗

去年公營龕位平均輪候時間增至50個月，較前年長4個月。(資料圖片)

港人輪候公屋時間已增至5.5年，估不到死後同樣「有排等」。本港公眾骨灰龕位緊絀，食物及衞生局回覆立法會特別財務委員會提問時指，去年公營龕位平均輪候時間增至50個月，較前年長4個月。累積輪候申請宗數則逾3.5萬宗，較前年多近6,500宗。

食衞局透露，2016年完成橋頭路靈灰安置所最後一輪的公眾龕位編配後，已沒有剩餘龕位可以提供，而過去3年，平均每年只有324個公眾龕位被交還並按輪候名單重新編配。政府已就14幅用地徵詢區議會意見，合共可提供約59萬個新骨灰龕位。當中有6個項目已獲撥款，分別於2019年至2022年完工，涉及約23萬個龕位，其中位於屯門曾咀的項目佔16.3萬個龕位。

局方又指，食環署現有約3.5萬個骨灰暫存位，其中位於葵涌火葬場及和合石靈灰安置所第三期約1.5萬個暫存位，已開放予市民使用，使用率分別為11.2%及49%。署方預計未來兩年暫存位數量將增至約4.1萬個，會繼續留意使用情況。

政府近年力推綠色殯葬，當局指去年有近7,000宗綠色殯葬個案，佔死亡總人數14.8%，較前年增加約500宗。局方指，綠色殯葬將繼續成為政府處理身後事政策的重要一環，來年預計撥款1,700萬元推廣綠色殯葬，包括設一支專責隊伍及推介綠色殯葬登記名冊，加強公眾教育及爭取支持。

是旦啦

暫存位使用率咁低, 因為放低之後唔可以拜, 所以D人情願放去紅磡長生店